其實打疫苗防武漢肺炎(包括多隻變種)已經無效?

見武漢肺炎變種得咁快, 就知係非自然病毒喇
打疫苗防武漢肺炎, 只是騙市民技量

病毒本身都會因為病源體不穩定而不停變種
最後致死率會因為廣泛傳播而削弱
疫苗就算針對唔到變異病毒都可以降低重症同致死性

打疫苗防武漢肺炎係假象

人工合成除外

香港我唔敢講政治因素有幾大
外國特別係歐美長期+翻覆lockdown已經撚到啲經濟就嚟收皮

點除外法？講嚟聽下

人工合成病毒本身會不停變種
人工合成病毒致死率不會因為廣泛傳播而削弱

其實LOCKDOWN真係好撚ON9

根本高風險班人留係屋企, 其他人照常生活就係最好, 比你低感染又點? 到時經濟全線收皮死既人仲多

宜家全球化得咁厲害，已經用唔到近百年或更耐既case 黎講

宜家每國都局部封閉邊境/lockdown，但經濟活動又唔可以斷，人口不停流動，等於每國都有個病毒實驗場，全世界加埋百幾二百個，就算變弱都會會變強隨著部份國際交流入侵，宜家仲發展到比之前更加隱形，測試都測唔到點防？

其次全球疫苗先啱啱年頭開始唔夠半年就已經out，擋唔到變種毒性，要發展二/三代疫苗，但個研發周期追唔上變種速度、種類已經無用

加埋最重要一點，無人研究過到底疫苗重覆打/重覆溝針會唔會效率底左，甚至會唔會令病毒有更強抗體耐藥性，針對唔同針/唔同溝法會有唔同變異

簡單講，人類都係等死

1. 係唔係人工合成都會不停變種 所以每年都會有新流感疫苗
2. 依家武肺只係流行咗唔夠2年時間 你根據乜野研究推斷唔會因為長期廣泛傳播而減低致命性？

限制部份人出入+准許部份人隨意出入？
連登仔真係好有中共思維 極權因子深入骨髓

1. 人工合成會變種得自然好多, e.g. 武漢肺炎
2. 武肺只係流行咗唔夠2年時間, 長期廣泛傳播而增加致命性, e.g 多隻變種

100年前無人諗住要用疫苗去對抗西班牙流感
而當時亦有因為各國交流導致疫情擴散到全球各國
我又想問點解唔可以將當年嘅大流行同今日COVID比較

乜野叫變種得自然好多？
咁自然病毒係咪變種得比較唔自然？咁自然病毒仲算唔算自然病毒？其實你知唔知自己up緊乜9?
有咩數據令你見到依家變種之後致命性比原本嘅病毒株高咗？

叫高風險既人留係屋企唔好出街, 其他人照常生活, 都叫極權?

LOCKDOWN就真係極權啦, 過左8點出街/超過5KM既範圍就罰錢/監禁反而唔係極權政府行為?

用咩標準去衡量乜野叫高風險乜野叫低風險？
醫護人員巴士司機餐廳員工零售店員算唔算高風險人士？
如果佢地唔可以外出咁經濟會唔會同lockdown一樣停擺？
可以外出嘅人會唔會因為可以外出要幫唔能夠外出嘅人購買生活用品 或者因為被政策視為低風險人士所以忽視防疫而令佢地由低風險人士變成高風險人士？

一個平民角度諗野係可以好簡單 由公共政策同公共衛生去諗嘅時候唔同方面都要兼顧 武斷推出政策最後有反效果就要用更大嘅行政成本去更改 除咗會因為朝令夕改削弱管治威信令巿民唔再跟從防疫政策 仲有機會令疫惡化 令巿民對政府失去信心

一樣無病徴就已經唔同晒啦，以現代科技、經驗黎講，如果好似以前一發燒就隔離ko 到仲駛等到佢變種咩，事實上呢隻毒遠遠係人類既認知之上，上面個堆問題一樣都答唔到仲點消滅隻毒

百年前連城市化都唔多，無乜車無飛機，出遠遊買張船飛都難邊有得同宜家比

唔好成日以為疫苗一定有效，做唔到全世界70億人同一時間一齊打根本完唔到，

同埋就算叫你每四個月/半年打一鑊疫苗你制唔制？其他有打過既制唔制？如果連你地自己都答唔到就更唔唔好話其他唔肯打個堆自私/無為大局設想etc.

首先我逐樣針對返你頭先個段講先
你話依家每個地區或國家都因為封關造成獨立病毒實驗場
咁點解唔可以同100年前比較？100年前交通更不便 效果唔係等同封關？

你話依家比以前更隠形 當年根本無足夠技術同成本可以做到廣泛檢疫 好多國家同落後地區只可以透過病徵去判斷 點會更加隠形？

其次你話疫苗半年未到已經out 100年前連疫苗都無打算用 最後用三年時間就解決到西班牙流感 點解出現疫苗防止重症同輕症 減低傳染性會更難解決？

我再回應埋你之後個段 當年已經有大量人口密集城巿有大流行 加上技術限制 根本做唔到所謂「以前一發燒就隔離ko 」

第二段已經由你第一段各國lockdown自打嘴巴
第三,四段亦都係 以前一樣無疫苗

你要自我安慰我阻止唔到你，上面好多基本位你都搞唔清我都唔再重覆，只係現實搞左近年幾都未搞得掂一定有好多問題係解決唔到，西方啲智庫都預計至少搞幾年，如果你有咩秘方良策可以即刻搞掂記得聯絡下西方政府睇下佢地有無咩可以幫到手

我都已經講咗唔會打完呢轉就即刻結束 睇嚟你由一開始已經誤會咗我想講啲咩 或者你連自己立場係咩都未搞清楚
我以西班牙流感做例子就係講緊佢要處理一段時間 但唔代表會永續 唔會有「人類都係等死」 然後又話「西方啲智庫都預計至少搞幾年」呢啲一次又一次自打嘴巴嘅觀點同説話

你講嘅每一點從來都無駁過我以上呢段言論 只可以話你對流行病學只係介於網上9up嘅層面 同你講多咗都唔會令你明多咗 所以 完。
無咩事唔使再覆我

高風險咪就係個班老既弱既中左高機會會死個班

好多後生中年人中左都係病一個星期好番 死亡率又極低

老既咪留係屋企等delivery

而家成鳩日lock完又開 開完又lock 咪仲on9

根本要學識同病毒共存 年年都有流感唔通又lockdown等佢過/打哂針先開番咩 咁咩生意都死啦

主要係武肺疫苗唔似一般流感疫苗經過咁多年研究
一隻唔勁嘅病毒，做咩要去俾人打針呢？
唔戴口罩會又拉又鎖咁，出去先焗住要戴一下

根本所有「防疫措施」都係冇用
係防疫撚永遠唔信咋嘛

平時流感夠好多人感染、好多人死啦
又唔見你班柒頭會緊張？

最大問題係因為外國疫情未穩定
最理想係等外國疫情穩定落嚟
確認仲有咩變種
做對應嘅疫苗
再打針先至係有用